\begin{enumerate}
  \item Identification des fonctions.
        \begin{center}
          \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[1,c]X[l,2]X[l,5]},hlines,vlines, stretch=1.5,
            column{1}={font=\bfseries},
            column{2}={mode=math},
            rows={valign={m}}}
            Forme \no{1} & g:x \mapsto ax^2            & la parabole admet l'axe des ordonnées comme axe de symétrie et le sommet est l'origine.       \\
            Forme \no{2} & h:x \mapsto ax^2 + b        & la parabole admet l'axe des ordonnées comme axe de symétrie mais pas le sommet est l'origine. \\
            Forme \no{3} & f:x \mapsto a(x-x_1)(x-x_2) & la parabole n'admet pas l'axe des ordonnées comme axe de symétrie.                            \\
          \end{tblr}
        \end{center}
  \item \begin{enumerate}
          \item Le point $M\nuplet{4 4}$ est un point de $\mathcal{C}_g$. On en déduit :
                \begin{align*}
                  g(4)         & = 4            \\
                  a\times(4)^2 & = 4            \\
                  a\times16    & = 4            \\
                  a            & = \frac{4}{16} \\
                  a            & = \frac{1}{4}
                \end{align*}
                Donc $g(x) = \frac{1}{4}x^2$.
          \item Dans un premier temps, on remarque que le sommet de la parabole est le point $S\nuplet{0 4}$
                donc $b=4$.

                De plus le point $M\nuplet{1 1}$ est un point de $\mathcal{C}_h$. On en déduit :
                \begin{align*}
                  h(1)             & = 1     \\
                  a\times(1)^2 + 4 & = 1     \\
                  a + 4            & = 1     \\
                  a                & = 1 - 4 \\
                  a                & = -3
                \end{align*}
                Donc $h(x) = -3x^2 + 4$.
          \item On remarque que la parabole coupe l'axe des abscisses en deux points $M_1\nuplet{-4 0}$ et $M_2\nuplet{1 0}$
                donc $x_1=-4$ et $x_2=1$.

                De plus, le point $M\nuplet{-1 3}$ est un point de $\mathcal{C}_f$. On en déduit :
                \begin{align*}
                  f(-1)              & = 3            \\
                  a(-1+4)(-1-1)      & = 3            \\
                  a\times3\times(-2) & = 3            \\
                  -6a                & = 3            \\
                  a                  & = \frac{3}{-6} \\
                  a                  & = -\frac{1}{2}
                \end{align*}
                Finalement, on peut écrire $f(x) = -\frac{1}{2}(x+4)(x-1)$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}